%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
%
%
\begin{bloc}{m}
\chapter*{Remerciements}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\protect\numberline{}Remerciements}

\begin{minipage}[t]{3cm}\href{https://fabriquerel.org/}{\includegraphics[width=3cm, valign=t]{Figures/fabrique.jpg}}\end{minipage} \hfill \begin{minipage}[t]{\dimexpr \textwidth-4cm} Nous tenons à remercier la \href{https://fabriquerel.org/}{fabrique REL} pour avoir participer financièrement à ce projet. La \href{https://fabriquerel.org/}{fabrique REL} accompagne les auteurs dans un processus d'autoédition de leur ouvrage.\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{3cm}\href{https://www.cegepmontpetit.ca/}{\includegraphics[width=3cm, valign=t]{Figures/cegep.jpg}}\end{minipage} \hfill \begin{minipage}[t]{\dimexpr \textwidth-4cm} Nous souhaitons remercier le \href{https://www.cegepmontpetit.ca/}{Cégep Édouard-Montpetit} pour avoir appuyé ce projet et qui, par sa contribution financière, a permis de faire une révision linguistique de ce document.\end{minipage}
\ \\

Merci à Esther Carpentier, Julie Legault et Josée Tétreault qui ont réalisé la révision linguistique de la version 1.0 de ce document.

Merci à Martin Ducharme pour avoir révisé le contenu scientifique et pour ses judicieux commentaires.

\vfill

\fbox{%
\sbox{0}{%
\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{minipage}[t]{3cm}\includegraphics[width=3cm, valign=t]{Figures/by-nc-sa-eps-converted-to}\end{minipage} \hfill \begin{minipage}[t]{\dimexpr \textwidth-4cm} Sauf indications contraires, le contenu de ce manuel électronique est disponible en vertu des conditions de la \href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/}{Licence Creative Commons Attribution - Pas d'utilisation  commerciale - Partage dans les mêmes conditions 4.0 International}.\end{minipage}
\ \\[3mm]

\textbf{Vous êtes autorisé à :}\\

\hspace*{1cm}\begin{minipage}[t]{16cm}\textbf{Partager} – Copier, distribuer et communiquer le matériel par tous moyens et sous tous formats.\end{minipage}\\[2mm]

\hspace*{1cm}\begin{minipage}[t]{16cm}\textbf{Adapter} – Remixer, transformer et créer à partir du matériel.\end{minipage}\\

\textbf{Selon les conditions suivantes :}\\

\hspace*{1cm}\begin{minipage}[t]{16cm}\textbf{Paternité} – Vous devez citer le nom de l'auteur original.\end{minipage}
\\[-3mm]

\hspace*{1cm}\begin{minipage}[t]{16cm}\textbf{Pas d'utilisation commerciale} – Vous n'avez pas le droit d'utiliser le matériel à des fins commerciales.\end{minipage} \\[2mm]

\hspace*{1cm}\begin{minipage}[t]{16cm}\textbf{Mêmes conditions} – Si vous remixez, transformez, ou créez à partir du matériel composant l'Oeuvre originale, vous devez diffuser l'Oeuvre modifiée avec la même licence.\end{minipage}
\end{minipage}}
\ht0=\dimexpr\ht0 + 6pt\relax
\dp0=\dimexpr\dp0 + 6pt\relax
\usebox{0}%
}%fbox

\vfill

Vous trouverez l'ensemble des fichiers nécessaires à la création de ce document à cette \href{https://sipaq11.gitlab.io/simon/post/2024-xx-xx-prob/}{page}.

Ce document a été créé à l'aide de la classe \LaTeX{} \MultiDoc{}. Pour informations, contacter\newline \href{mailto:latex.multidoc@gmail.com}{latex.multidoc@gmail.com} ou visiter cette \href{https://sipaq11.gitlab.io/simon/post/2021-10-06-multidoc/}{page}.


\end{bloc}%m

